# task_5

### Менеджер пакетов

В качестве менеджера пакетов используется pdm. Все зависимости зафиксированы в pdm.lock

### Обучение модели

![dag.svg](dag.svg)

Обучение модели происходит через snakemake. Написан Snakefile со следующими этапами:
загрузка данных, предобработка данных и обучение модели (обучение с ограничением ресурсов в 
кол-во потоков равному половине кол-ва ядер; кол-во ядер хранится в переменной окружения NUM_CORES).
Все праметры обучения в snakefile берутся из hydra. 

Для запуска обучения запустить следующую команду

```shell
snakemake --core=2
```

с указанием кол-ва использованных ядер. 
